稱被迫流亡 大劉現身多倫多

稱被迫流亡 大劉現身多倫多

劉鑾雄日前現身在多倫多一間中菜館。
讀者提供圖片

【本報訊】華人置業前主席「大劉」劉鑾雄本月1日入稟高等法院，申請對政府建議的《逃犯條例》修訂作司法覆核。入稟狀指劉在澳門歐文龍賄賂案中被不公義地定罪，一旦修例通過後會即時被捕羈押，風險如「幽靈」纏身，要求法庭宣告修例因賦予特首過大權力而違憲。劉表明一旦修例通過，為免遭引渡至澳門，惟有流亡海外，而大劉近日現身加拿大多倫多一家中菜館。

相關新聞：葉劉撐惡法：法律界有好多生意

未有保鑣護駕

大劉要求排快期在立法前審理，案件原定上周三進行指示聆訊，據悉劉與政府雙方就程序事宜達成共識，故指示聆訊取消，法庭已定於6月21日進行覆核許可申請的聆訊。

《蘋果》獲悉，大劉在個多星期前已離港，巧合地有讀者在本月19日向《蘋果》提供一張大劉在中菜館的照片，指大劉現身多倫多。

讀者陳先生指，在多倫多中菜館漁膳房遇到大劉，更透露大劉向中菜館每位員工豪派100元加幣利是（約586元港幣）。相中的大劉與三、四名友人同行，其中有兩名女士，大劉穿上深藍色外套及淺藍色褲，右手持着柺杖，未有平時在香港出入的保鑣前後護駕的大陣仗場面，亦未見太太甘比（陳凱韻）在旁。

大劉早年被指賄賂澳門前運輸工務司司長歐文龍，他以生病為由缺席審訊，2014年被裁定行賄和洗黑錢罪成，判囚五年三個月。由於港澳未有引渡移交犯人協議，大劉一直未有到澳門服刑。大劉其後辭去上市公司華置執行董事、主席、行政總裁等職務，在他作出司法覆核前約兩周，也辭去至少八家私人公司董事或授權代表的職務。

上一則
上一則
查詢移民者急增三成

下一則
下一則
兒子判刑前齊齊整整食餐飯 黃浩銘爸爸：佢哋冇做錯

葉劉撐惡法：法律界有好多生意
中產着手轉移資產
查詢移民者急增三成
林鄭批評外國對逃犯例人云亦云英總領事：「修例或影響長期協議」

番來未